\documentclass[12pt,letterpaper]{article}

% Texto y unidades
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{siunitx} %Unidades del SI
\sisetup{output-decimal-marker = {,}}
\usepackage{enumitem}
\renewcommand{\thesubsection}{\thesection.\alph{subsection}}
\renewcommand{\theequation}{\arabic{equation}}
\pagestyle{plain}


% Matemáticas
\usepackage{amsmath,amsthm,amsfonts,amssymb,amscd}
\usepackage{esdiff}
\usepackage{mathtools}
\newcommand{\mat}[1]{\mathbf{#1}} 
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{minted}
\usepackage[letterpaper, portrait, margin=0.75in]{geometry}
\setlength{\headheight}{15pt}
\usepackage{physics}
\usepackage{bm}

\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{algorithmicx}

% Cuadros y figuras (objetos flotantes)
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{array}
\newcolumntype{P}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}}
\usepackage{color, colortbl}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{float}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{lscape}
\usepackage{minted}
\usepackage{multirow}

% Vínculos y enlaces con color
\usepackage{xcolor}
\usepackage[
    colorlinks=true,
    urlcolor=black,
    linkcolor=black,
    citecolor=black
    ]{hyperref}
\usepackage{cite}
\usepackage{url}

% Corregir grosor de líneas en cuadros
\AtBeginDocument{
    \heavyrulewidth=.08em
    \lightrulewidth=.05em
    \cmidrulewidth=.03em
    \belowrulesep=.65ex
    \belowbottomsep=0pt
    \aboverulesep=.4ex
    \abovetopsep=0pt
    \cmidrulesep=\doublerulesep
    \cmidrulekern=.5em
    \defaultaddspace=.5em
}

% Traducir algunas palabras
\makeatletter
	% Conjunción para lista de autores
		\def\andname{y}
    % Palabras clave
		\def\@keys@name{\textbf{Palabras clave}: }
    % Palabras para las referencias
    	\def\numbername{no.}
    	\def\volumename{vol.}
	% Otros
        \def\Dated@name{Fechado: }
        \def\Received@name{Recibido }
        \def\Revised@name{Revisado }
        \def\Accepted@name{Aceptado }
        \def\Published@name{Publicado }
\makeatother

% Estilo de la sección de referencias
% Para que el apartado salga numerado
% (lo cual no recomiendo), quitar el
% asterisco después de \section
\def\bibsection{\section*{\refname}}

% Apartados en arábigo
\def\thesection{\arabic{section}}

\bibliographystyle{IEEEannot}

\definecolor{LightCyan}{rgb}{0.88,1,1}
\usepackage[first=0,last=9]{lcg}
\newcommand{\ra}{\rand0.\arabic{rand}}

\usepackage{pdflscape}
\usepackage{everypage}
\usepackage{lipsum}

\newcommand{\Lpagenumber}{\ifdim\textwidth=\linewidth\else\bgroup
  \dimendef\margin=0 %use \margin instead of \dimen0
  \ifodd\value{page}\margin=\oddsidemargin
  \else\margin=\evensidemargin
  \fi
  \raisebox{\dimexpr -\topmargin-\headheight-\headsep-0.5\linewidth}[pt][0pt]{%
    \rlap{\hspace{\dimexpr \margin+\textheight+\footskip}%
    \llap{\rotatebox{90}{\thepage}}}}%
\egroup\fi}
\AddEverypageHook{\Lpagenumber}%

\usepackage{longtable}